預言美國進入大蕭條以來最大衰退 專家憂350萬人失業

隨著武漢肺炎爆發衝擊美國經濟，很多經濟學家都指出，美國正步入衰退，對各行各業掀起連鎖反應，相繼裁員。有學者相信，這次衰退會令失業率上升至6%，相等於350萬人失業，會是自1929年大蕭條以來最嚴重的衰退。

記者：羅佩琼

武漢肺炎在美國迅速擴散，全部州份已經淪陷。為減低增加病毒在社區傳播風險，多個州都採取措旅減少公眾聚集，例如宣佈禁足令、關閉公眾場所、餐廳禁止堂食等等。公眾外出消費被遏制，多個行業如零售、餐飲和酒店旅遊業等首當其衝。

酒店業巨頭萬豪國際集團（Marriott International）全球幾萬個員工，需要放無薪假。在美國開設20間餐廳，其中18間集中在紐約市的聯合廣場餐飲集團（Union Square Hospitality Group）更宣佈解僱2,000名員工，相等於整體員工的八成。

有餐飲業人士指出，若餐廳停業，他們也只能手停口停。有餐廳員工就因為她所工作的餐廳將停業30天，所以她將失去一個月的收入。其他無法安排在家工作的行業，同樣出現因工作場所暫停營業或縮短營業時間，而影響職工生計。

有經濟學家指出，企業為了節省開支將會陸續裁員，繼而產生骨牌效應；預計首個裁員潮會先出現在製造業、旅遊業，接著擴散至戲院、商店等服務行業；若疫情持續，最終可能各行各業都會裁員。

無黨派智庫彼得森國際經濟研究所（Peterson Institute for International Economics）資深研究員威爾科克斯（David Wilcox）預計，武漢肺炎引起的經濟衰退將轉化為6%的失業率，相等於350萬人失業，會是自1929年大蕭條以來最嚴重。

他指出，某些行業，例如酒店和餐飲業，往往僱用許多較年輕的員工，在經濟衰退期間，這批人最容易失業。而少數族裔和教育程度較低的美國人，也會容易成為被裁對象。他相信大部份企業就算不裁員，也會透過減少工作時數，或要求員工放無薪假來節省開支，員工雖然可以保住飯碗，但收入減少也會加重財務負擔。

不過，瑞銀（UBS）調查發現，即使疫情惡化，仍然有26%的企業計劃逆市招聘，特別是一些網上商店例如亞馬遜，因為訂單增加，需要大量貨倉、物流和派遞員，因此需要增聘10萬名工人，並且會將時薪提高至17美元以上，以吸引應徵者

真心搵仗打
全民國防工業有冇得諗

全美最大購物中心營運商Simon Property Group宣佈關閉旗下所有購物中心和零售物業。美聯社
(美聯社)

美國大部份州都下令餐廳停止堂食。圖為紐約市一間麥當勞快餐店。美聯社
(美聯社)

係時候叫工廠回流

WW3 will start soon

做軍工

晨早將d製造業搬返本土咪冇事

信中共，自作孽

依家先1929大衰退，咁咪要等多10年先開戰？

🥥Facebook

🥥Instagram

🥥Telegram Channel

🥥carousell

大蕭條 名相

唔怪之得維尼要傳播病毒

原來伊想美爆

不過咁一樣會支爆

正想講

唉美國棋差一著無響上年KO大陸
侵應該輸埋大選.
Biden為經濟只會之後幾年一路討好大陸

習敗敗就咁符碌嬴咗

美國人係支那貨既買家, 如果習維尼真係咁樣打算既話佢絕對係弱智...
歐美需求疲弱=支那經濟更差, 09年已經證明左一次

之後Biden嬴硬
對中國嚟講今舖係置諸死地而後生
反而畀侵侵食住佢哋多一屆中國一定頂唔到

工廠回流啦
MADE IN USA

戰爭之路 WW3不遠了.......

洛克希德馬丁公司 (LMT)

333.41 +14.58 +4.57%

收盤價318.83全日波幅296.04 - 339.23營業額59.81B開市296.9252週波幅285 - 442.53EPS21.95成交量3,589,404市值93.98B股息(紅利)9.60 (3.01%)平均成交量(3個月)1,557,470市盈率15.19Beta0.861年升跌率12.41%已發行股票281,868,391

美爆嘅話 支那一樣爆
而美國可以好快回復 支那就滅國

左膠可以搵呢樣話侵講大話
又話Make America great again

經濟下滑就要開始打仗

大選可以byebye了
熱狗不如出嚟講下美帝點幫香港拎真普選？

連登仔準備好支持made in USA既iphone未

死熱狗有腦就唔使咁折墮啦

想得太美好

工業回流

呢幾年佢已經做緊
但啲廠商唔肯

人地都話可能7，8成國民中招，中左招就返唔到工，咁上下就要走架啦。

話失業率最高40%我都信。

真係唔好高估個肺炎既威力
可能傳播性好高 但係威力未必

我都唔信支那個數字
但係我信南韓數字，南韓係有懷疑就即刻驗
驗到輕微既就屋企隔離，重既就入醫院
南韓而家都幾好 都無封城

美國肯跟南韓做法應該控制到
至於少量case都避免唔到 唯有等疫苗

南韓而家都幾好 都無封城 ?!

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

世界大戰要開始了

全國反支啦

之前全國食樹皮食人都未反
有錢嘅走佬
無錢嘅一早完成洗腦隨時食草都食得好開心

其實可以回流 ?
原本只係想減少工業污染 ?

Push

17USD 一個鐘做製造業

傷人只會講錢

太貴

不過而家開始
risk hedge risk management肯定會做得更加嚴格
呢樣肯定嘅

當年無印錢 依家全世界中央銀行都鬥印錢
應該不同

成本問題
無乜可能工廠去返已發展國家
d公司搬晒去第3世界 就係要食盡人口紅利

去打仗拎番啲錢

都唔會益支那
好快去晒東南亞同非洲

香港人繼續返工

08年都唔止啦

難。
東南亞 非洲d基建垃圾到爆
比你做好d貨 又排都運唔到去歐美

長遠唔係辦法

支那個世界工廠role太過entrenched，條supply chain無咗支那唔得

冚球鏟

疫症當道當然係會衰退，疫情一過好快會復蘇

支那勝在乜撚都有
10年前嘅話high end low end嘢都搵到+match到買家嘅budget
而家因為人工高咗所以low end先冇咗advantage

同支那開戰 失業去參軍咪得

戰爭狀態使鬼大選咩 直接自己連任啦

冇嘢做窮下一步WW3

D專家去食屎啦

好記得當年03年沙士，又話宣布做疫埠， 淘大嗰段時間， 仲要賣到50萬一層， 當時香港完全冇辦法追蹤係任佢爆， 好似世界末日咁， 結果過多陣， 越嚟越少人感染，之後仲冇晒， 我覺得今次差唔多

香港人：樓市gogogo!

美國可以成棟mall 關門，點解香港唔得

美國大咁多 d人又唔戴口罩
而且醫療又貴

仲用沙士比 你都真係幾on9

唔係俾雜種附碌贏下話？！？

美國豬：我唔知，睇唔到，唔關我事，總之一切都係侵的錯

唔係沙士咁用咩嚟比？ 你都係想聽世界末日啦，地球大爆炸啦， 咁啫

世界末日重講經濟重講錢?物資為王呀。

真

中國比連登仔燈到絕地反撲

記住係中共搞到你咁架

支爆無期 美爆反而近了